












  ## ✅ हाल ही में Gujarat Titans टीम ने टाटा IPL 2022 का खिताब जीता है
![Gujarat Titans Name Meaning: Ahmedabad Based IPL Franchise Explains](https://www.timesofsports.com/wp-content/uploads/2022/02/Gujarat-Titans.png)

  ## ✅ हाल ही में जैसलमेर शहर में भारत का पहला पवन और सौर हाइब्रिड बिजली सयंत्र शुरू किया गया है
![Rajasthan District Map, Rajasthan Political Map](https://www.burningcompass.com/countries/india/maps/rajasthan-district-map.jpg)

  ## ✅ हाल ही में Elon Musk 'फार्च्यून 500' द्वारा जारी की गयी सूचि में वर्ष 2021 में दुनिया के सबसे अधिक वेतन पाने वाले CEO बने है
![Elon Musk on his success: 'America is the land of opportunity'](https://image.cnbcfm.com/api/v1/image/106434195-1595357993564-elon.jpg?v=1625260371)

  ## ✅ हाल ही में WHO द्वारा भारत के झारखंड राज्य को तंबाकू नियंत्रण में उत्कृष्ता प्रदर्शन के लिए अंतराष्ट्रीय पुरस्कार 2022 से सम्मानित किया गया है
![Jharkhand govt offices set to go tobacco-free - JournalsOfIndia](https://journalsofindia.com/wp-content/uploads/2020/12/jharkhand-govt-staff-asked-to-declare-they-wouldn-t-consume-tobacco-1.jpg)

  ## ✅ हाल ही में Supernovas टीम ने क्रिकेट टूर्नामेंट महिला T-20 चैलेंज 2022 का खिताब जीता है
![Women's T20 Challenge, Match 3: Velocity lose to Supernovas but both teams  enter final - Sports News](https://akm-img-a-in.tosshub.com/indiatoday/images/story/201905/AF_03180.jpeg?B5uiZyO7PZy_mSmHvshEw77iMu0vqW52)

  ## ✅ हाल ही में फ्रांस में आयोजित कांस फिल्म फेस्टिवल 2022 में भारत की All That Breathes डाक्यूमेंट्री ने बेस्ट डाक्यूमेंट्री का अवॉर्ड जीता है
![Indian documentary 'All That Breathes' wins The Golden Eye- The New Indian  Express](https://images.newindianexpress.com/uploads/user/imagelibrary/2022/5/30/w900X450/cats.jpg?w=400&dpr=2.6)

  ## ✅ हाल ही में प्रदीप कुमार मोहंती को लोकपाल अध्यक्ष का अतिरिक्त प्रभार मिला है
![Hon'ble The Chief Justice Pradip Kumar Mohanty | High Court of Jharkhand,  India](https://jharkhandhighcourt.nic.in/sites/default/files/pradipkumarmohanty.jpg)

  ## ✅ हाल ही में घोषित भारतीय भूवैज्ञानिक सर्वेक्षण के अनुसार भारत का सबसे बड़ा स्वर्ण भंडार बिहार राज्य में घोषित किया गया है
![Ants' give whereabouts of 230 million tons gold mine in Jamui! Bihar  Government on lookout | India News | Zee News](https://english.cdn.zeenews.com/sites/default/files/2022/05/29/1047932-webp.net-resizeimage-2022-05-29t172646.731.jpg)

  ## ✅ हाल ही में प्राची मोहंती पैराकैनो विश्व कप 2022 में महिलाओं की VL200 मीटर स्पर्धा में कांस्य पदक जितने वाली पहली भारतीय बनी है
![prachi mohanty - Bengaluru, Karnataka, India | Professional Profile |  LinkedIn](https://media-exp1.licdn.com/dms/image/C4E22AQHX0o77rsligA/feedshare-shrink_800/0/1629088819106?e=1655337600&v=beta&t=kkU7jFV-ouN3V_nUuSudByiIpw8DMYHTCccdc1FoR_8)

  ## ✅ हाल ही में जम्मू कश्मीर में उत्तर भारत के पहले बायोटेक पार्क का उदघाटन किया गया है
![An Overview of Biotechnology Parks in India](https://1.bp.blogspot.com/-UT3gUK62xkY/YFDrLnj8RhI/AAAAAAAAASM/HyCBMPNZBVkNyCVl1gDQ-WxYZkV4dCAcgCNcBGAsYHQ/s1200/strawberry-field-3318639_1920_compressed.jpg)



  # **[प्रतिदिन प्रैक्टिस सेट]**
  👉 https://forms.gle/KKYewg9HDTFYp9yL6
